[
  {
    "no": 1,
    "question": "5√2−3√2ကိုရှင်းလျှင် အဖြေမှာ____ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "3√2",
      "b": "√2",
      "c": "2√2"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 2,
    "question": "2³=8ဖြစ်လျှင် 8⅛ ၏အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "1",
      "b": "2",
      "c": "3"
    },
    "correct_answer": "b",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 3,
    "question": "√3/7 × √5/6x⁸ကိုရှင်းလျှင် အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "√15/42x⁸",
      "b": "√13/7x⁸",
      "c": " √5/6x⁸"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 4,
    "question": "ဒသမကိန်းတစ်ခုသည် အဆုံးလည်းမရှိ ပြန်ထပ်ဒသမကိန်းလည်းမဟုတ်လျှင်___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "အပြည့်ကိန်း",
      "b": "ရာရှင်နယ်ကိန်း",
      "c": "အီရာရှင်နယ်"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 5,
    "question": "10သည် A ၏အစုဝင်တစ်ခုမဟုတ်သည်ကိုသင်္ကေတဖြင့်ရေးလျှင် အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "",
      "b": "h",
      "c": "h"
    },
    "correct_answer": "d",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 6,
    "question": "2,3,5,8.....ကိန်းစဉ်မှ5ကြိမ်မြောက်ကိန်းလုံးမှာ____ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "11",
      "b": "12",
      "c": "13"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 7,
    "question": "ဆယ်လီစနစ်ရှိ ကိန်း47tenကိုနှစ်လီစနစ်ပြောင်းလျှင်အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "101111two",
      "b": "10111two",
      "c": "101110two"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 8,
    "question": "A={1,2,3} နှင့် B={1,2} ဖြစ်လျှင် အောက်ပါဖော်ပြချက်များမှ မှန်သောအဖြေကိုရေးပါ။",
    "choices": {
      "a": "ACB",
      "b": "A€B",
      "c": "BCA"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 9,
    "question": "x,y,z တို့သည် ကိန်းစစ်များဖြစ်ကြပြီး x<y,z<0ဖြစ်လျှင်မှန်သေ ဖော်ပြချက်မှာ____ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "xz > yz",
      "b": "x+y > y+z",
      "c": "xz < yz"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 10,
    "question": "တစ်နှစ်လျှင် အတိုးနှုန်း 5% ဖြင့်ငွေ3200ကျပ်ပေါ် 18လအတွက် အတိုးရိုးရိုးမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "210",
      "b": "340",
      "c": "240"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 11,
    "question": "မျဉ်းပြိုင်သုံးကြောင်းသည် ဖြတ်မျဉ်းတစ်ခုစီကို တူညီသော ဖြတ်ပိုင်းများဖြစ်အောင် ပိုင်းဖြတ်လျှင် ထိုမျဉ်းပြိုင်သုံးကြောင်း___တူညီကြသည်။",
    "choices": {
      "a": "အရွယ်အစား",
      "b": "အကွာအဝေး",
      "c": "အပြန်အလှန်"
    },
    "correct_answer": "b",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 12,
    "question": "2,3,5,8,12,....ကိန်းစဉ်တွင် 6 ကြိမ်မြောက်ကိန်းလုံးမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "16",
      "b": "17",
      "c": "18"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 13,
    "question": "x < y ဖြစ်လျှင်အဖြေမှာ__ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "-2x > -2y",
      "b": "x+2 > y+2",
      "c": "2x > 2y"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 14,
    "question": "ပိုလီနိုမီယယ် x²+7x+12 ကို x+4 ဖြင့်စားလျှင်စားလဒ်မှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "x+3",
      "b": "x-2",
      "c": "x+7"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 15,

    "question": "ကိန်းနှစ်ခုခြားသည်12ဖြစ်၏။ယင်းတို့၏အချိုးသည်  5:4 ဖြစ်သော်ယင်းကိန်းများမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "60,48",
      "b": "75,45",
      "c": "23,56"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 16,
    "question": "x-3y<4၏ဂရပ်ပေါ်တွင်ရှိသောအမှတ်မှာ__ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "(1,0)",
      "b": "(2,-3)",
      "c": "(1,-2)"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 17,
    "question": "မျဥ်းaနှင့်မျဥ်းbတို့သည်ထောင့်မတ်ကျနေသည်။ မျဥ်းb၏လျှောစောက်မှာ-2/3ဖြစ်လျှင် မျဥ်းa၏လျောစောက်မှာ",
    "choices": {
      "a": "-2/3",
      "b": "-3/2",
      "c": "3/2"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 18,
    "question": "a=3,b=7,c=8ဖြစ်လျှင် s ကိုရှာရန်အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "7",
      "b": "8",
      "c": "9"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 19,
    "question": "စက်ဝိုင်းကတော့ချွန်မှန်၏ မျက်နှာခုံးဧရိယာပုံသေနည်းမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "πrh",
      "b": "πr²",
      "c": "πrs"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 20,
    "question": "1mm:1mကို အငယ်ဆုံးအချိုးဖွဲ့လျှင် အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "1:1000",
      "b": "1:100",
      "c": "1:10"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 21,
    "question": "r^2+s^2/r^2-s^2ကိုr-s/r+sဖြင့်စားလျှင်အဖြေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "r^2+s^2/(r+s)^2",
      "b": "r+s/r-s",
      "c": "1"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 22,
    "question": "x^2-16/x+4ကိုx^2-8x+16/4-xဖြင့်စားလျှင်အဖြေမှာ__ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "1",
      "b": "-1",
      "c": "x-4"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 23,
    "question": "စတုဂံတစ်ခု၏အတွင်းထောင့်၄ခုပေါင်းလဒ်သည်___ဒီဂရီဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "360",
      "b": "270",
      "c": "180"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 24,
    "question": "တြိဂံတစ်ခု၏ဧရိယာရှာရန်Heron၏ပုံသေနည်းမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "1/2bh",
      "b": "1/3Ah",
      "c": "(s-a)(s-b)(s-c)"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 25,
    "question": "စက်လုံးနှစ်လုံး၏အချင်းဝက်မှာ2cmနှသ့်3cmဖြစ်ပြီး ထုထည်များမှာ V1:V2မှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "4:9",
      "b": "8:27",
      "c": "2:3"
    },
    "correct_answer": "b",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 26,
    "question": "xသည်yနှင့်တိုက်ရိုက်‌ပြောင်းလဲနေ၏။y=2ဖြစ်သောအခါx=ဖြစ်လျှင်ပြောင်းလဲခြင်းကိန်းသေမှာ___ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "4",
      "b": "5",
      "c": "6"
    },
    "correct_answer": "4",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 27,
    "question": "တစ်နှစ်လျှင်အတိုးနှုန်း6%ဖြင့်1500ကျပ်ပေါ်တွင်‌4နှစ်အတွက်ရိုးရိုးအတိုးကိုရှာပါ။",
    "choices": {
      "a": "450",
      "b": "360",
      "c": "580"
    },
    "correct_answer": "b",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 28,
    "question": "ငွေတစ်ရပ်ကိုအတိုးနှုန်း3½%ဖြင့်4နှစ်တွင်ရိုးရိုးအတိုး77ကျပ်ပေးရသော်တိုးရင်းပေါင်းမှာ__ဖြစ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "652",
      "b": "672",
      "c": "627"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 29,
    "question": "တြိဂံတစ်ခု၏ထောင့်၂ခုသည် အခြားတြိဂံတစ်ခု၏ ထောင့်၂ခုနှင့်တူနေလျှင် ထိုတြိဂံနှစ်ခုသည်___သည်။",

    "choices": {
      "a": "အရွယ်အစား",
      "b": "ထပ်တူ",
      "c": "သဏ္ဌန်တူ"
    },
    "correct_answer": "c",
    "subject": "Mathematics"
  },
  {
    "no": 30,
    "question": "မျက်နှာချင်းဆိုင်အနားများ ပြိုင်နေသောစတုဂံကို___ဟုခေါ်သည်။",
    "choices": {
      "a": "အနားပြိုင်စတုဂံ",
      "b": "စတုဂံ",
      "c": "ထောင့်မှန်စတုဂံ"
    },
    "correct_answer": "a",
    "subject": "Mathematics"
  }
]
